\documentclass{cartementale}

\usepackage[fontsize=12pt]{fontsize}


\begin{document}
%==============================================================================
% CONTENU
%
% Compléter les champs ci-après qui correspondent aux
% contenu des cases.
%==============================================================================
\RenewDocumentCommand{\Quoi}{}{%
Règles~: Les priorités opératoires


\begin{tcolorbox}[height=6cm,colframe=colorTer!30,colback=white,arc=0mm]
  $\bullet$ En l'absence de parenthèses, les multiplications et les divisions s'effectuent en premier.

$\bullet$ En présence de parenthèses, les calculs contenus entre parenthèses sont prioritaires.

$\bullet$ En l'absence de parenthèses et en présences uniquement d'additions et de soustractions, les calculs s'effectuent de gauche à droite.

$\bullet$ En l'absence de parenthèses et en présences uniquement de multiplications et de divisions, les calculs s'effectuent de gauche à droite.

\end{tcolorbox}
}
\RenewDocumentCommand{\Pourquoi}{}{Avoir une unicité des réponses.}
\RenewDocumentCommand{\Quand}{}{Lors du calcul d'une expression numérique comportant plusieurs opérations}
\RenewDocumentCommand{\Comment}{}{%
Exemple d'utilisation~:
\begin{tcolorbox}[height=12cm,colframe=colorTer!30,colback=white,arc=0mm]
  Effectuer le calcul suivant~:
  \[A=23+4\times 7-(10+2)+5\]
  
 
  \begin{align*}
  A &= 23+4\times 7-\Mhl[green]{(10+2)}+5\\
  A &= 23 + \Mhl[green]{4 \times 7}-12+5\\
  A &= \Mhl[green]{23+28}-12+5 \\
  A &= \Mhl[green]{51-12}+5\\
  A &= \Mhl[green]{39+5}\\
  A &= 44
  \end{align*}

\end{tcolorbox}
}
%==============================================================================
% AFFICHAGE
%==============================================================================
% PREMIER CHOIX :
% Une matrice 3x3 avec une case par slot : la hauteur de chaque ligne
% dépend de la case la plus haute.
% \CarteMentale{Règles opératoires}

% DEUXIÈME CHOIX :
% Un tableau dans lequel les cases peux s'étaler sur plusieurs lignes
% ou plusieurs colonnes.
% Remarque :
% Utiliser `\SetCell[r=2]{m}` pour signifier à une cellule de s'étaler sur plusieurs lignes
% (et `c` pour plusieurs colonnes).
\begin{tblr}{rows={\thirdofpageheight},colspec={*{3}{X[c,m]}}}
  \SetCell[r=4]{t}\tikz[remember picture,overlay]{\node[question={colorTer}{Comment ?}{\faCogs}] (comment) {\Comment};}
  &
  \tikz[remember picture,overlay]{\node[question={colorTer}{Vocabulaire}{\faHeart}] (vocabulaire) {\Vocabulaire};}
  &
  \SetCell[r=2]{m}\tikz[remember picture,overlay]{\node[question={colorTer}{Quoi ?}{\faQuestionCircle}] (quoi) {\Quoi};}
  \\
  &
  \tikz[remember picture,overlay]{\node[theme] (theme) {Règles opératoires};}
  &
  \\
  &
  &
 \\
  &
  \tikz[remember picture,overlay]{\node[question={colorTer}{Pourquoi ?}{\faBook}] (pourquoi) {\Pourquoi};}
  &
  \tikz[remember picture,overlay]{\node[question={colorTer}{Quand ?}{\faHourglassHalf}] (quand) {\Quand};}
\end{tblr}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  % FLÈCHES
  \begin{scope}[every path/.style=fleche]%
    \path (theme) to[out=90,in=-90] (vocabulaire);%
    \path ([xshift=-6mm]theme.north east) -- (quoi.west);%
    \path ([xshift=-6mm]theme.south east) -- (quand.north west);%
    \path (theme) to[out=-90,in=90] (pourquoi);%
    \path (theme.west) to[out=180,in=0] (comment.east);%
  \end{scope}%
\end{tikzpicture}
\end{document}